（DSE） 最後勸勉，唔好為讀而勉強搵書讀

唔知而家啲人係咪好似我以前咁
覺得自己係零冇能力冇嗜好冇興趣
唔知自己想讀乜又唔知自己讀到乜
如果你係，不妨花少少時間睇下
思考清楚自己未來嘅路要點行

本人十九幾年前考a level
由中三揀錯科開始 成績一路都浮浮沉沉
最後出嚟成績差少少可以入到啲水泡科
jupas放榜 有科無興趣嘅high dip收咗
因為冇興趣最終都冇讀
走咗去讀一科人地話出嚟人工低但自己有少少趣嘅科
讀讀下發現原來自己喺呢方面有少少天份
成個大專生涯開心過中學好多
畢業出嚟雖然都搵唔到大錢
但起碼每日起身返工我唔會覺得好痛苦

好啦你話我好好彩搵到一科自己有趣又讀到嘅科
咁如果你而家冇興趣讀任何嘢又點算呢
我都有觀察過身邊唔少例子

走去讀high dip asso而最後升得返上大學嘅人
一係就係佢對個科有興趣
一係佢本身就係極自律 好有決心嘅人
否則睇過幾個下場普遍都係
讀到一半頂唔順quit咗；
升唔到大學嘥咗兩年時間拎咗張唔知有乜謂嘅cert

我覺得有一類人更加慘
就係掹車邊入到大學啲水泡科
但其實自己一啲興趣都冇
如果本身係一個接受到枯草生活嘅人都算
如果咪大學四年你就要日日繼續好似考公開試咁嘅生活
迎接無數份令你好似活喺地獄咁樣嘅asm,midterm同埋final
畢咗業後一係做一份自己唔鍾意嘅工
一係畢唔到業想死

好啦咁你話而家我真係讀唔到自己想讀嘅科
又或者冇科想讀咁點做好
我覺得呢樣嘢絕對唔係學生嘅錯
而係香港嘅教育制度從來都冇鼓勵過學生喺中學時代思考自己想讀咩
其實不妨出嚟做嘢先
到你出過呢個社會見過世面
個人成熟咗就比較易搵到方向自己鍾意啲咩或者唔鍾意啲咩
到時先讀書你問係咪真係遲好多
起碼係遲啫，但唔會浪費咗幾年時間

其實係，但張沙紙你畢業未必用到，但出到黎做野升職一定用得到。所以buy 巴打講睇定再返去進修

利申唔中意英文但揀左，依家日日都走堂去搵其他野做，雖然英文呢d 上唔上無咩分別

咁第時諗住搵咩做

用唔著個degree 既工